\documentclass{article}
\usepackage[UTF8]{ctex}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{float}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst} % 使首段也缩进
\usepackage{forest}
\setlength{\parindent}{2em} % 设置首行缩进为两个汉字宽度
\everymath{\displaystyle}


\begin{document}
\noindent
\begin{Large}
一、需求分析\\
\end{Large}

\noindent
1.1 具体需求\\
需求1：图书管理员需要有个图书管理系统来方便管理与查询图书和用户的信息。\\
需求2：需要设置和修改密码以保证图书管理系统的安全性。\\
需求3：需要处理读者的借阅和归还。\\
需求4：需要防止误触误删导致的信息丢失。\\
需求5：需要有个向导来帮助管理员操作系统.\\\\
\begin{large}
    1.2根据需求需要实现的功能\\
\end{large}

图书与用户信息增加功能：图书管理员可以添加新用户信息：ID和姓名，可以添加新书籍的信息：书籍ID，书名，作者，ISBN，出版年份。

图书与用户显示浏览功能：展示所有图书信息，展示所有用户信息，除已添加的信息外还包括用户当前借阅书籍数目，具体借阅书籍的信息，书籍的当前借阅者

图书与用户信息删除功能：管理员有权限删除书籍信息和用户信息。

恢复出厂设置功能：管理员可以一键恢复图书管理系统初始状态的信息。

密码设置与修改功能：管理员登录必须输入密码，并且可以修改密码。

UI功能：图书管理系统拥有美观的用户界面，管理员可以移动光标，系统上方有显示当前位于什么功能界面，系统下方还有操作指引，方便管理员清楚如何使用这些功能\\
\begin{Large}
    1.3 具体功能实现\\
\end{Large}

\begin{Large}
二、系统设计说明\\
\end{Large}
% 在正文需要插入思维导图的位置添加如下代码
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{forest}
for tree={
    font=\sffamily,
    grow=east,
    draw,
    rounded corners,
    edge={-latex},
    parent anchor=east,
    child anchor=west,
    l sep=15pt,
    s sep=10pt,
    align=left,
    edge path={
      \noexpand\path [draw, \forestoption{edge}] (!u.parent anchor) -- +(5pt,0) |- (.child anchor)\forestoption{edge label};
    },
    if n=1
      {fill=cyan!30, font=\bfseries}
      {}
}
[图书管理系统
  [登陆密码
    [输入密码]
    [修改密码]
  ]
  [退出系统]
  [增加信息
    [图书
      [ID]
      [书名]
      [作者]
      [ISBN]
      [出版年份]
    ]
    [用户
      [ID]
      [姓名]
    ]
  ]
  [浏览信息
    [图书
      [当前借阅者]
    ]
    [用户
      [借阅数]
    ]
  ]
  [删除信息]
  [UI
    [光标移动]
    [操作功能指引]
  ]
  [恢复出厂设置]
]
\end{forest}
\caption{图书管理系统思维导图}
\end{figure}
{\Large 四、总结}

本次关于图书馆管理系统的程序设计，是我们小组基于图书馆管理的实际需求，设计并实现了一个简单的图书管理系统。该系统包括了图书信息和用户信息的添加、浏览、删除等功能，并且提供了密码设置与修改功能以保证系统的安全性。通过思维导图的方式，我们清晰地展示了系统的结构和各个功能模块之间的关系。
在设计过程中，我们注重了用户体验，确保系统界面美观且易于操作。管理员可以通过简单的操作来管理图书和用户信息，帮助管理员更好地使用系统。该系统中利用c++中对类的定义，设计了Library类来实现图书管理系统的核心功能。Library类包含了图书和用户信息的管理方法，并且通过文件操作实现了数据的持久化存储。
其中我们设计了User类和Book类来分别表示用户和图书信息。User类包含了用户的ID和姓名等基本信息，而Book类则包含了图书的ID、书名、作者、ISBN和出版年份等信息。通过这些类，我们能够方便地对用户和图书进行管理。此外还设计了辅助函数、运算符重载等来实现系统的功能。
为了对用户和图书的数据进行安全封装，我们采用了文档储存，通过读取文档来获取数据，并把数据写入文档以实现永久保存功能，即使是在退出系统后数据仍能得以保存。此外，考虑到学习成本，我们对系统界面进行了美观处理，设计了简洁明了的UI界面，我们把UI界面写在table文件中，模块化处理，避免了代码冗余。通过该系统，我们可以对用户及图书的信息进行登记，增改，删除。
可以浏览数据库中所有的用户与图书信息，查看当前借阅者和借阅数目等。管理员可以通过输入密码来登录系统，并且可以修改密码以保证系统的安全性。系统还提供了恢复出厂设置的功能，以便在需要时重置系统到初始状态。尽管在整个过程中出现了不少困难和错误，我们最终还是圆满地完成了此次的课程程序设计，并且取得了一定的进步。

综上所述，12123123，本次关于图书馆管理系统的程序设计，是我们小组基于图书馆管理的实际需求，设计并实现了一个简单的图书管理系统。该系统包括了图书信息和用户信息的添加、浏览、删除等功能，并且提供了密码设置与修改功能以保证系统的安全性。通过思维导图的方式，我们清晰地展示了系统的结构和各个功能模块之间的关系。 56725163757
\end{document}
